WhatsApp瘋傳自殺遊戲 多國警告 恐怖女孩「Momo」發信息 疑致女童上吊

【明報專訊】鼓吹自殘自殺的網絡遊戲「藍鯨」早前在俄羅斯興起，及後歪風更吹到香港，最近WhatsApp開始流傳類似的新遊戲「Momo」，挑戰者會向陌生人發出自殺等挑戰，阿根廷一名12歲女童疑因這遊戲上吊自殺，多國警方關注事件，呼籲家長及青少年當心，民眾不要參與。

「Momo」遊戲會以陌生聯絡人身分，隨機通過WhatsApp以騷擾挑釁等方式，誘使不同人參與各類挑戰，甚至包括自殺。網上圖片所見，「Momo」的頭像是一個長相恐怖的女性，蒼白的皮膚、詭異的微笑和泛紅突出的眼球，令人不寒而慄。BBC報道，這詭異頭像出自2016年在東京銀座香草畫廊一次另類展覽上的作品。

墨西哥警方稱，「Momo挑戰」最初由一群在facebook專頁上的人發起，他們要求挑戰者打電話或發信息給一個陌生電話，之後許多玩家收到「Momo」發回的一些暴力圖片，部分人亦曾收到威脅信息，甚至有個人資料外泄。

墨西哥西班牙警方籲勿玩

「Momo挑戰」正在全球多地散播，包括美國、法國、墨西哥、阿根廷及尼泊爾。在阿根廷布宜諾斯艾利斯48公里外的一個小鎮，一名12歲少女上周日（7月22日）在家中後院一棵樹上吊自殺，當局正調查其自殺動機是否與遊戲有關。

「Momo」引起不少國家的警方關注。在墨西哥，警方發公告呼籲家長及青少年留意，切勿隨便撥陌生電話號碼。在西班牙，警方也建議公眾「無視這個荒謬挑戰」，不要將Momo加入通訊錄。有網絡犯罪專家建議用戶不要按照信息鏈的要求行動，不要與陌生電話號碼有任何互動。

BBC指出，雖然Momo主要藉WhatsApp擴散，但通過兒童網絡遊戲《我的世界》（Minecraft，又譯《當個創世神》），亦令這挑戰遊戲迅速傳播。

momo 好正
屌到佢隻眼甩出嚟

張圖假撚到

比張圖嚇到

屌你老母一入嚟嚇撚死

你真係好撚得閒

成鳩日post埋啲過期新聞

Momo正好多囉

過期你又睇

同之前個藍鯨遊戲有咩分別?

垃圾game

on9

-.-

垃驚

見到個icon已經嚇到瀨屎

係咪用嚟培育達爾文獎得獎者

True or dare

玻璃心

補血

講左咁耐 即係點玩

Blue whale copycat

Sorry i go to school by bus

truth or dare

Truth or dare

true or dare

咁垃圾都嚇到

TRUTH OR DARE

識人中產鬼佬家庭, 個女讀國際學校又冇催谷佢, 明明人生贏家玩到中學畢業去外國讀嗰種
無啦啦有日跳樓, 睇返IG佢嗰日有個PO話多謝屋企人多謝邊個邊個

然後又有另一個鬼佬中產家庭有同樣情況, 又係跳樓, 又係臨跳之前IG有PO多謝屋企人之類

唔知差佬有冇跟進

聽講有隻GAME係不斷叫人做D任務, 導你越玩越大, 最後個任務係叫你自殺

=.=

屌你唔識仲撑

Google下啦

張圖之前碌Ig比人嚇過
而家免疫

假架，一早已經有辟遙
呢隻野係姑獲鳥(日本妖怪）
日本啲展覽館既figures

睇台灣youtuber話呢個whatsapp會傳染，唔知真定假

呢個好似係藍鯨

其實幫呢個世界減少d on9都冇咩問題呀

好似係，我知道藍鯨但冇深究佢玩咩
好癲

對夫婦完全精神崩潰做唔到野

有無momo contact, 好想屌呢款女好耐

好撚on9呀，人地叫你去死你就死

淘汰蠢人

腳味

momo正喔

重點
Mine craft=兒童網絡遊戲

咁都叫微笑

其實藍鯨個GAME係點？
我剩係知佢開頭講D咩令到D人自願比把柄人？

其實我都覺得係。

咁撚死蠢而家唔死第二時都係攞綜緩

比下面我 佢假膠來=='

淘汰蠢人既遊戲？

到底會玩藍鯨既人係咩心態 點解要聽一個陌生人命令

點解無殘體字版喺wechat流傳

On9 如果真係咁就去自殺既真係唔死都無用

對手咩事

睇完都唔知點撚樣玩，唔通大9你有無膽自殺咁?

不如你睇下本身個作品先沖出黎柒
本身個作品已經係咁 唔關張圖事

想知momo去到印度會唔會俾人強姦

羊都屌，更何況佢有波

硬左

屌完閪都不願自殺啦

本身都打算自殺，受到鼓勵咪郁手自殺囉

想死既始終都會去死

佢應該未遇到全能既連登仔，如果唔係自殺個個應該係個momo
平時連登仔玩d倫敦金 投資股票 笑到我

Jed

精盡人亡

物競天澤
玩呢d 遊戲本身就係低等動物 係垃圾
世界清洗左呢d 垃圾係好事

屌加［慎入］啦

Natural selection

Whatapp依個Momo仲好啦

其實點玩

好撚得人驚

有無得課金？

連登仔仲唔玩？破佢紀錄啦

DARE

SEND NUDES

而家啲 00 後
玩呢啲都會玩到自殺
渣

又block兩條傻仔

連登仔會唔會好似撚美容雞咁撚到隻momo 一棟都無

Tree or dark

讀書讀到眼凸 ..

蛙吹

細蚊仔forum貼呢啲

post去baby kingdom啦

Killer Jeff 係個肥婆

姑獲鳥

冋呀Jack一樣樣

有冇人可以講解下呢d遊戲點解可以控制到人
我呢d阿叔真係諗極唔明

俾張相搞到好不安

你老豆老母同你都仆街死

嚇死寶寶了

隻公仔裝框有魔性
越望越想望
好撚正

我認我細膽
比d圖嚇撚死

入面d圖好不安

大波到

屌
張圖嚇死我

Blockd左三個傻鳩

Mono?

點呀你

block 鳩左幾條傻西 希望上面貼圖或者引用班傻仔晚晚比鬼搞

禿頭烏鴉